+++
title = "管理安全策略"
description = "微服务在提供了更好的灵活性、可伸缩性及服务复用能力的同时，对安全也有一定的需求。可以使用 Istio 的安全功能来保护您的服务。"
weight = 4
+++

微服务在提供了更好的灵活性、可伸缩性及服务复用能力的同时，对安全也有一定的需求：

* 为了抵御中间人攻击，需要流量加密

* 为了提供灵活的服务访问控制，需要双向 TLS 和细粒度的访问策略

* 要审核谁在什么时候做了什么，需要审计工具

您可以为服务入口创建安全规则，对流量进行加密，使用 Istio 的安全功能来保护您的服务。Istio 安全功能提供透明的 TLS 加密，以及用于保护您的服务和数据的身份验证，授权和审计（AAA）工具。

